建設西九文化永久墳場背後的統戰伎倆

香港政府黑箱操作要在西九建設一個永久故宮展館一事，很淺白地顯示了一個政治意圖，就是進行認同中國的文化教育的其中之一的手段，永久故宮展館是內地政府要在香港文化資源要點中下打下一個釘死的釘子，可以比喻為圍棋落下重要的一子，破壞了對方的布局，利於自己之後的發揮，而對於香港文化發展而言，至少等於在此建設了一個像永久墳場一樣制約以後一切發展的固定物。
林鄭月娥說其黑箱操作是為了防止國內其它省份會來相爭故宮的展品，她以如此低級的政治謊言來欺騙香港人民，完全是當香港人民是政治白癡。內地是高度集權的政體，屬下地方和部門的自主權是極其有限的，政治自主權更是不存在的，因此故宮館長絕對不會自主提出給香港展品，若說自主地建議香港建設故宮展館更是天荒夜潭，因為一切只能是內地中央政府的安排。同樣，也不存在內地各省市知道了就來爭展品的問題，中央的安排那裏有人敢爭呢？正如奧運、世運和航天精英及設備首先就安排或唯一來香港表演、展示，這種種政治任務又有誰敢有異議？可見林鄭月娥是個隨口就撒謊的騙子。
西九的黑箱操作其實是擔心香港人民反對，恐怕不能完成打下文化中釘子這個政治任務，於是就編造個拙劣的故事來搪塞，結果弄得其施政更拙劣。香港人民的絕大多數都是文明的，不會去拒絕文化享受和教育，只要是不歪曲歷史、歪曲事實、宣揚野蠻黑暗政治和以偏概全等等來洗腦的文化，只要是如實地反映全世界的文化，香港人民都是趨之若鶩的，因此無須黑箱操作西九文化的建設，如果硬是要黑箱操作即說明其政治目的的居心不良。
香港地方資源太少，絕對不應該建立永久性故宮展館，一是故宮文化無法復制，二是故宮的展品是有限的，事至如今香港應該只能選擇更合適的地方，建設的是能夠展覽故宮級別展品的多用途展館，同時也能夠展覽世界各國國寶級展品的一個展館，來充分發揮這個展館的功能。